9.21晚太子站警察奇怪佈防 疑點重重引猜疑

21日晚在太子站C2出口的背後，突然發現堆放一堆紙箱，紙皮。何人，何時，是何目的堆放在此？（視頻截圖）

21日晚上9時20分左右，數十名防暴警察突然從旺角警署衝出。衝到太子站祭台附近的馬路上，把一名年輕人摁倒在地，對其實施拘捕，之後警察退回警署。此事引發眾怒，民眾開始不斷聚集，譴責警察無端抓人。

不過接下來的事態發展出現了諸多令人費解的劇情，期間警察與港鐵太子站出現諸多異常舉動，似乎在上演一場戲。下面是記者拍到的事態發展的一些細節。

場景1：

21日晚9時20分左右，旺角警署警察突然衝出，奔向太子站祭台（B1出口）附近的馬路上拘捕一名男子，激怒現場民眾，約20分後警察退回警署。

在拘捕男子的馬路上發現有似血的紅油漆，有現場記者的衣服被噴了紅油漆，1名女性故作驚恐狀，不斷直喊：「啊，血啊！」

21日晚在太子站B1出口附近，警察拘捕了一名男子，在拘捕男子的馬路上發現有似血的紅油漆。（視頻截圖）
場景2：

警察從警署大樓非常少見地用強光照向下面，同時，至少有三台攝錄機從大樓上往下拍攝太子站附近的場景。

1名女警員面向稀疏的人群，不斷地重複播音：「示威人士立即離開、否則警方要武力驅散⋯⋯」然而，當時現場民眾雖然不少，但也是稀疏不成群，很散亂。與女警員宣稱的「聚集」相差甚遠。而女警員更像是對著人群在讀劇本台詞。

場景3:

警察在祭台附近（B1出口）對記者，民眾莫名其妙的發火，多次故意挑釁，試圖激怒記者和人群，似乎要把現場民眾的注意力引向祭台一側。

場景4:

21日晚警察抓人後，港鐵太子站內，身穿粉紅色制服的港鐵工作人員異常多，他們擺成隊開始封鎖C2出口，禁止大堂乘客從C2出口出去（事後確認太子站多處出口也被關閉）。

場景5:

記者在C2出口附近的砵蘭街時，看到兩批警察從兩邊奔向C2出口背後的一條街會合後，與記者的距離只在1-2米，警察的表情和神態看得很清楚。警察似乎突然間有些不知所為，不知道下一步應該做什麼，似乎在演一場戲，但是突然沒有了劇本，有點警察顯得演得很勉強的樣子。同時警察顯得十分慌張。

警察交談之後，一批警察衝過馬路向尖沙嘴方向跑去，另一批警察向深水埗方向跑去。

場景6:

之後，記者再回到C2出口時，突然發現堆放一堆紙箱，紙皮。何人，何時，是何目的堆放在此？是個謎。

還見到3名港鐵工作人員正在關閉C2出口，一名老太太著急地對港鐵工作人員說：「你應該出來把它都（垃圾）清理掉，警察會出來放火的。放了火，你們又說是示威者幹的！」

場景7:

在C2出口一步之遙的D出口，不知何時停了一輛消防救護車。@

有鬼

係咪拍緊警匪片咋?🤔

估計做戲，到時剪輯，再製成一套片。

一方面畀大陸人睇，一方面目的渲染示威者好暴力，警察好克制，呈交上委員會減輕罪狀。

剩係殺左三個示威者，真係好克制

唔知李力持、高志森有無幫手寫劇本

自編自導自演燒出口

之前講過港共“賤差”做好多睇落去好蠢，不知所以
無目標舉旗，射空氣嗰啲行為
大家都笑無腦，輕敵
一兩個單獨做嘅可能真係反映到佢本身智力
成隊人或者再多幾十個一齊行動，嗰啲一定係有部署
實際上，佢哋要嘅唔係即時效果，只係要片段
記者會都睇得出，佢哋只會提出自己有利嘅資訊
短時間形象下滑，對佢哋無所謂，因為部署計埋長遠清洗壞印象
睇長啲二十三十年後，佢將啲片段剪輯埋
時序上倒轉，再不停散播，增加出現次數，洗版
期間慢慢清洗民間資料，改網上資訊
行政手段阻礙影片擁有者發佈，或者直接拘禁
再指控片段偽造，但持有人已經唔可以公開反駁
久而久之佢個版本就喺網絡上成為最多播放次數，甚至唯一資源
大家都知好多人就算係依家，上網睇到嘅就當係真
而且再搵唔到其他，出現次數比得上呢個嘅資源
佢所發佈嘅就成為大眾嘅“真實”

中共或港共目標係捉更大嘅棋，十年二十年三十年，甚至更長
輕敵或者諗小事唔需要理會嘅，日後小事可能喺你無視嘅時候愈滾愈大，到控制唔到
睇上屆梁生做例子，中共港共可能正經實際工作唔掂，但搞人事鬥爭政治詭計能力方面係要小心

實施拘捕

共產中文